# Article R914-54

L'agrément peut être accordé dans les classes sous contrat simple :

1° Aux maîtres qui assurent au minimum, dans les disciplines  comprises dans les programmes de l'enseignement public, un demi-service. Cette  possibilité est ouverte à concurrence de la moitié des effectifs des maîtres  agréés ou auxiliaires assurant des postes à service complet. Toutefois, des  dérogations à cette dernière disposition peuvent être accordées par l'autorité  académique en raison des circonstances particulières ;

2° Aux  maîtres qui assurent un service d'enseignement inférieur à un demi-service et  qui complètent celui-ci en exerçant en outre des responsabilités et des  fonctions analogues à celles qui, dans les domaines de la formation des maîtres  et de la direction d'établissement, sont reconnues comme fonctions  d'enseignement dans l'enseignement public.
